廉署拘捕機場三跑8名工頭 涉藉招聘工人索回佣 日收100至400元

廉政公署證實於3月中先後拘捕8名在機場三跑項目分判商「工頭」，涉嫌向建築工人索取及收受利益，作為聘用該等建築工人的報酬，涉款由每日100元至400多元不等，涉及工種包括木工、紮鐵工、吊運裝配工及散工。

廉署：「行規」並非貪污賄賂藉口

廉政公署表示，早前接獲貪污投訴，經調查後發現，有三跑項目分判商「工頭」，涉嫌向工人索取及收受利益，作為聘用他們的報酬，涉款由每日100元至400多元不等，涉及工種包括木工、紮鐵工、吊運裝配工及散工。廉署行動中會見多名工人及搜查多個地點。

機場管理局及有關分判商在廉署調查期間提供全面協助。由於調查仍在進行，廉署不宜就案件作進一步評論。廉署向建造業求職者呼籲，如被要求支付非法回佣以獲取聘用，切勿啞忍，應立即向廉署舉報。

廉署強調，「行規」並非貪污賄賂的藉口，不論涉及金額多寡，行賄受賄同屬違法，業界人士切勿以身試法。廉署會密切留意有關情況，繼續採取適當執法行動，加強宣傳教育及協助業界制訂防貪措施，以遏止歪風蔓延。

機場第三跑道工程爆貪污醜聞，《蘋果日報》報道指，合約編號「3303」地盤多名工人被管工要求，每人每日須進貢50至500元回佣以「保飯碗」，紮鐵、水電、釘板都無可倖免，若拒絕會被解僱。

大把行規
大把咖喱
幾時拉鳩晒班紥鐵佬

又破大案！！！！

超支咁多 邊度止咁少

蘋果都叫做返樣好野

冇人做，又延誤，之後超支，納稅人埋單，中共好嘢，阿爺萬歲

原來仲有icac 架

呢個新聞重點係，icac沒執

以行規之名貪污唔算貪污

啲支那運沙船次次唔足磅報大數，個大判傻9又育肯簽想唔超資都難喇
唔好問我點知的

最後都唔知告唔告得入

只打蒼蠅不打老虎

破左單大野
100-400.......蚊既畸屎

原來ICAC未執

但如果「工頭」係一間公司, 公司請人再派去個地盤從中賺人工差價又係唔係回佣呢?

報icac啦

蘋果一早報曬新聞先做嘢

細個做馬場炒散, d 仆街都要收回佣

堅？

垃圾政府，永遠上晒新聞先做野

啲agent 係唔係要拉哂？

問題係地盤既二判既人工係實報實銷唔係公司包底

餐飲業都會有蛇頭費啦

哇 大生意 icac巧叻叻 做到野

三跑已經係 大白象，但 唔怕

機場稅 比，可以加價

泵大條數claim main con?

咁如果只要佢地下次改下個合同寫法，佢地就可以繼續咁回佣

日日都有架啦

run幾廿年們日先拉人？

報icac 捉共產黨？

係,呢個係其中一樣
另一樣係你唔回佣俾我,你聽日有冇野做我唔知啦

咁大把人拉得啦

涉及工種包括木工、紮鐵工、吊運裝配工及散工

散工既意思好廣泛wo,係咪指雜工?

呢行個個都咁拉得8個

南x都有啦
又唔見拉

721呢 真係轉咗買咖啡？

似收現金自己食埋wo
公司要收呢d公都唔洗咁做 有大把無事既做法

何妖（&共產黨）揾鄉黑打人有冇收回佣

你唔好害9人啦
報Icac 拉中國公司

8個?真係大案黎

ICAC ？假嘅，ICAC 執左好耐

運沙船 中資ga

除非二判肯自己承包所有人工,大判又肯,咁二判唔洗回佣啦

你講既係公司同員工夾埋呃大判錢
不過呢單新聞係另一種回佣,即係你唔回佣俾我你以後唔洗返工,係管工同員工之間

搞手打個和啦
判頭蝕住做下次就唔會俾人砌生豬肉㗎啦

係都拉哂班機手先

仲有好多黑工永遠當見唔到

咁點解工人唔使拉

拉雞仔

個數目未超額就可以做野

過百萬以上就無權限查

又破大案

冰山一角

每人每日喎
一個工頭唔會得一兩個伙記掛

用返判頭啦

幫權貴監察市民

關後台事

痴線
全港咁多地盤有排佢哋拉

不嬲都係一層食一層，班黑警啱啱放監？

國安法

出去做其他行業外判都係價低者得，有咩分別？

呢排出多左㗎啦
對上一次係拉鳩啲圍村佬詐騙套丁

嘩 好大單案呀

大生意～坐響度收錢

用嘅人力 物力 時間
查呢單大case

查嘅拉嘅永遠都係啲 sub sub sub sub contractor,

main contractor 中XXX 點樣貪污, 就算用錢買起總統/特首 ICAC都唔會拉人
就好似老矇懂 都唔知收咗幾多億了

歷年好多案件都係蘋果揭發先做嘢

嘩，又破大案

wow 賣咖啡都破到案
真係好勁呀

新劇d故仔？

蘋果快過佢

想知嗰$50+$50係咪mpf，要交返俾公司

雞仔案

做酒店炒散嗰啲蛇頭算唔算回傭

以前細個係機場番一日倉
即日出糧先知原來係多一倍人工 要回俾啲呀頭
要我自己拎完錢，拎自己份糧去排隊分一半俾人
我諗咗一陣 完全接受唔到 拎錢走人
要捉一早捉咗啦垃圾icac

雞仔食細米
要記得根據行政架構
ICAC係直接係7婆下邊管理
即係ICAC做既野 = 7婆落既指示
咁耐冇見咁大單案都上新聞

冇人po咪我po

我都唔明 .. 我以前靠 agrnt 頭一個月糧扣咗忽原來係犯法我都唔知。

又捉埋啲垃圾嘢
幾時去捉公務員蛇王，遲到早放
蛇到早幾個鐘返屋企打機

騙頭食人頭係仆街
但又真係需要佢地搵人返工
都唔明點解犯法
做headhunting 又犯法呀?

新年收炮金個d叫咩

唔係返足五至六日都算係散工 自由報更

好明顯得罪人，唔係點會俾人篤灰

即係替工?

梗係分贓唔勻加上串柒柒比人舉報啦

貪又唔夠醒，以為接到二/三判單管幾條友就好撚威串串貢，每日多個一千幾百就當自己皇帝

做嚟做去咪都係奴隸階層，依家比人捉埋就抵死啦

幾時去捉禿奴陳煩就真
佢判好多工程俾大波驊老公
西環走狗打籠通 政府錢齊齊搵

埃屍機斯 唔係執咗咩？

做撚晒所有判頭

求撚其做下野啫，十年都未開過工

無人舉報ja

唔簽咪盞多樣嘢煩囉
又唔係簽嗰個畀錢
是但撩隻龜咋咋林收工好撚過啦

要跟防疫同call 人ga

你唔講冇人知

原來千幾蚊日

呢個係工作介紹費

寫封鬼信去老廉
有名有姓有懷疑貪污
肯撚定開case查
唔好問我點知的

快D摺埋啦
根本多餘
祖國勝在無ICAC

icac疫情未開始已經work from home 咁撚樣hea

蝦毛

班蛇頭吸人血吸得咁爽，今次仲唔hihi

政府工程份合約要交比大判睇， 大判肯定唔會比你咁做

食水深DWOR

50-100先係市場

抵死

Agent 簽約
你係受顧於佢
約寫14000就出14000 佢已經食左價

但佢地依d蛇頭係
出糧一千日蚊俾你 你再回一百俾佢咁

酒店炒散好多都係咁

拉平民o個陣咪有

你依d白紙黑子寫明唔同
點出糧

佢d蛇頭係
出一千蚊日
但你要回返一百俾佢

其他都on9
要報稅個陣個工人 條數咪大好撚多

面數出幾多俾你先

面數出50數 你要再回10蚊就犯法

如果佢出50 你收50
咁就唔犯法

外判係合法
但唔可以收回傭

有冇人聽過有人話跌錢，第二個執左，然後打得甩只係告拾遺不報/盜竊？

三跑小心咁多黑工做嘢未

廢老689:

都好多人舉報過，唔上新聞都唔做嘢

呢D野行內日日都發生嫁喇............拉一單就算做左野?

外判同回傭兩樣野黎啦

外判係曬約 例如出萬五 請一個人 個員工就收萬五 唔洗再回水俾外判公司

佢依d工頭食回傭

係出一千蚊日俾工人 要工人親手回一百蚊
就係收回傭

條面數都係寫一千 但枱底收一百

大生意黎wo

乜香港仲有ICAC架咩

只捉蒼蠅, 不打老虎, 打虎只為政爭

越來越似中紀委

我仲以為ic ac只係花瓶

抽水食咖哩好出奇?

叫完雞唔俾錢就唔算賣身一樣概念

無背景，嚴正執法
有背景，證據不足

回佣都肯做為咗有工開有糧出
而家冇得撈，又要為錢煩過

驚天大案呀

拉返你轉頭

大把地盤係咁
啲樓先咁貴

收得人工，今次算係難得真係做野，咁都要串？

如果工頭係月薪，一定衰緊，呢d所謂行規，最早應該係保安，不過人地就收半期糧就收手，呢d日日收真係仆街

工程總金額 如果超資又政府埋單

邊只紮鐵佬，全行，個個地盤都係咁。

地盤係直接一車車黑工黎 班友無身份證半價 仲和味

邊有串佢？捉到班貪污幾百蚊既邪惡判頭，仲唔係大案？
香港勝在有ICAC！天地有正氣！好野！香港有救啦！

兩件事黎
你咁樣係大判想搵人，
問賣人頭公司搵人黎返工
假設大判出2000蚊一日，
間人頭公司可能只係出1200，食左你800
呢樣野完全合法

告得入先講

大把大 case 唔查走去捉咖哩
定話淨係能力做依啲 case 扮工

呢單又真係唔細喎

係，所以真係抵讚！！！！
香港勝在有ICAC！

機場果邊真係成班廢柴

最仆街係公司報稅係報足數，變相係連續被剝削2次

好似係毒果爆料先？

真，大拿拿幾舊水，夠食幾餐飯
香港勝在有icac

cafe嚟
可能遲吓開返間喺大南街

把地盤佬咁抵智唔會諗到
如果齊心報icac一早 搵曬

上面仲有連登仔覺得冇問題
依個民族係抵俾人剝削

拉哂班秤手先

報完警以後無得撈...

邊個覺得無問題

幾時搞埋地產商收樓向收樓agent收回傭

間嘢發現追唔到期,曾經搵個某間測量公司check一"搜"船嘅沙數，發現係報嘅數一半咁你諗下食咗香港人幾多錢，而3跑請黑工通行都知

梗係未，大大幢樓係北角望住成個維港景每日嘆緊咖啡，應該準備轉做咖啡豆生意

冇人呃病假咩
咁得閒

公司名、話事人、人證物證、來龍去脈、作案手法乜都蘋果搵晒ICAC負責去捉人同拎份報紙做證物...真係要請幾百人先做到

報黑驚拉哂班黑工連糧都唔洗出仲好喇

廉署淪落

廉狗正垃圾 只識搞平民
正經野就查唔到 垃圾部門之首

捉啲科文有咩用 夠膽就捉啲判頭老板

師兄填海組來wor

而家係呃鳩公司錢
我要俾價低者咪直接俾
點解要俾中間人食一舊？

又刷存在感

我估咁耐都冇，跟邊個

地盤無秘密係睇你唱唔唱通街嘅姐

外判同回傭兩樣野黎啦

外判係曬約 例如出萬五 請一個人 個員工就收萬五 唔洗再回水俾外判公司

佢依d工頭食回傭

係出一千蚊日俾工人 要工人親手回一百蚊
就係收回傭

條面數都係寫一千 但枱底收一百

同埋依單明顯係二判/三判
入面個工頭 出公司數 假設一千蚊日
但私底下要回一百蚊咁

工人仲要報稅 到時又要俾多筆錢

三沙中工報大工食人頭就緊架啦，冇錢又點派片比老總同PM 呀？ 你估三沙老細袋曬？

要查就成條site team 查

憑實力揾食

蛇頭係咪公司僱員？

可以拉哂全港工頭

茶錢多過份糧

正常抽水係講明俾1000你約就寫明1000 佢點食你人頭你唔好理 佢宜家係約寫1400私底下要你回400點同玩法

做代工個判頭唔抽水嘅話佢可以吔蕉

鬼打鬼了

係咪姐係強姦同迷姦既分別

抽水唔係犯法
回傭先犯法

問題就係間公司唔肯請人 請人要承擔責任 諸如勞保 牌 mpf 管理
但佢咩都唔做照收你下線錢
野就上面包晒 錢就俾佢袋

另一點就係實報實銷 出糧果舊 詐騙喎

焗賭 同 強姦 分別

有冇內幕爆下巴打

原來ICAC 未執正經嘢唔去做去查埋呢類嘢，做ICAC果班知唔知醜

只能夠講呢行一直以嚟都係咁 點解咁耐都冇人講呢？就自己諗啦

唔算明碼實價 就唔係回傭
除非佢主動要求你回

好多註冊左公司再用較低價請人

同回傭2回事 回傭擺明呃再上級老闆

吓，平時返工，都有好多蛇頭咁做！行業定律

年年都拉小貓三四隻
同埋依d好難告
冇證人

工人 爆響口 唔怕得罪判頭 冇工開咩

叫雞同 強迫呀
叫雞你情我願 強迫係你唔回就強姦你

食兩轉，和味

三跑邊間大判

蘋果新聞有講 有4間既

要告得入 除非個師傅拍片錄音做鳩個判頭 唔係點會告得入 個個現金交收 乜嘢記錄都冇 拉啲低級到仆乖嘅薯仔

最發真係呢d
唔洗落手 d錢自己碌返嚟
上下家仲要當你神咁拜

涉款由每日100元至400多元不等

不如話兩兜野丫笨

判頭上級執正來做已經入得啦
多人指證 講人證所以d判頭好驚d老闆 含撚都要做

未經老闆同意收回傭

關呢d乜事

你個工人本身就淨係值1000蚊 佢為左呃上面政府錢 特登報到你係值2千 個個月問返你攞果1千

實際上個工人冇損失 因為佢本身就只係值一千

但而家班工人就on99咁講到自己係值2千比人食左錢咁
渣正黎做冇鬼鼠野既話 人地咪又係淨比1千你

加強宣傳教育及協助業界制訂防貪措施，以遏止歪風蔓延。

梁振英果種清官
見光先貪得果８７００萬
空前絕後

咩係機手？

記者知 icac 都未知

都要人緣好 有人跟你搵食長期養住人先得

咁老闆緊係想比1千啦
洗咩比2千
所以d判頭好驚老闆
老闆夾埋工人篤灰 判頭死岩

好多回覆都覺得呢d無犯法....

睇返防止賄賂條例第9條: 代理人的貪污交易

要確立代理人貪污罪行

1. 有主事人 (判頭公司) 及代理人 (判頭) 關係

2. 代理人 (判頭) 無得到主事人 (判頭公司) 同意下收受利益

3. 呢個利益係同主事人 (判頭公司) 業務有關

4. 代理人 (判頭) 收受呢個非法利益會損害主事人 (判頭公司) 的經濟利益或聲譽

4點中曬就入得罪
要打得甩都係針住呢4點去打
當年陳志雲係打甩第4點

又破大案
香港勝在有 ICAC

全部圍威喂判頭收完錢唔洗分pm老總呀？

係囉，其實係咪拉蛇頭啊？

係

自己日薪千幾, 計埋回水月入過100k 都好常見

不如icac budget比蘋果啦

如果老闆同意既話好似係冇得拉

老闆冇同意係拉得 即係呃老闆錢

唔熟果d老闆緊係篤你出來

又可以幫自己慳錢

你真係on撚9
屌你都廢事

話唔定只係塵煩同大波驊老公都好愛大波驊，一齊享用，係襟兄弟嚟，係冇其他利益輸送，所以先一直砌唔入

即係唔可以得罪老闆隨時玩鳩你

所以好睇判頭公司點取態
判頭公司話同意說得

但冇人咁on9整臭自己個名
同埋有得慳成本唔慳
要比人食一浸
判頭做得掂 判頭公司都好少理
判頭做到d工人係咁屌 爆左出來
緊係篤死判頭

咁做得判頭多數都搞得掂單野既
老闆明知你抽水都唔理你
搞得掂呀麻

做到起唔到貨 工人又投訴拖糧走數果d 一篤灰監都有得坐

私人公司就話慳 政府工程點會慳 實大家都冇所謂照報上去

破大案

政府唔慳但爆起上來 判頭死岩
上級更加唔會保你
政府工程有晒糧單 出糧記錄

隱藏部門

而家先捉
應該有人報串啦

起馬肯定損害政府利益

一柒就icac 見

補習agent 介紹費算唔算

政府公帑點來

- 薪俸稅
- 賣地 (即係地產商 —> 地產商d錢咪香港d好撚努力儲錢上車買200尺新樓d人個度來)
- 印花稅

一句講曬
奴隸納稅人埋單

唔算 明碼實價 agent係同個客有合約

判頭多數冇係呃

加埋就好多
當有50人 每人每日400 開20日工
個工頭已經有40萬一個月

其實都係肥上瘦下

1-2百蚊就查，憶憶聲果啲就唔理

你懂的
查曬你有無後台 先決定拉唔拉你

工程師一樣可以係判頭
好多判頭都有bc牌啦

堅, 收工果陣有個阿姐黎話收介紹費
不過十幾年前

電機工程師咪有c牌
睇你鐘意安安穩穩打份工
定自己判野來做高風險囉

一日幾百一個人

都有D出來自己搞生意嫁
睇個樣粗粗佬佬有D都識畫圖計數
冇樣睇